\input{../../../main}


\teachermode\tagsmode
%\solmode
\printtrue

\begin{document}
\printtask{\normalsize
	\setphysstyle{ГЦФО 10}{Конденсаторы A1}{\DTMdate{2021-04-20}}
%	\setcounter{notask}{28}
	\libproblem{theory}{elstat-capacity-base}
	\libproblem{theory}{elstat-parralel-plate-capacitor-1}
	\libproblem{theory}{elstat-parralel-plate-capacitor-2}
	\libproblem{1001}{12.47}
	
	\clearpage
	\setphysstyle{ГЦФО 10}{Конденсаторы B2-C1}{\DTMdate{2021-04-20}}
	\taskpic{
		%Говорят, что это Росатом 11 класс 2011 и 2013 года.
		Три незаряженных конденсатора, ёмкости которых равны $C_1$, $C_2$ и $C_3$, соединены, как показано на рисунке, и подключены к точкам $A$, $B$ и $D$. Потенциалы этих точек равны $\varphi_A$, $\varphi_B$ и $\varphi_D$. Определите потенциал $\varphi_O$ общей точки $О$.
		\answer{$\varphi_O =
			\frac{ \varphi_A C_1 + \varphi_B C_2 + \varphi_C C_3 }{
			C_1 + C_2 + C_3}
		$}
		\tags{10, электростатика, потенциал, конденсатор}
	}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, thick, scale = 0.8]
		\def\r{1.25}
		\draw (0, 0) coordinate(O)
				to[capacitor = {info = {\scriptsize$C_1$}}] ++(90 : \r)
				coordinate(A)
			(O) to[capacitor = {info = {\scriptsize$C_2$}}] ++(210 : \r)
				coordinate(B)
			(O) to[capacitor = {info = {\scriptsize$C_3$}}] ++(-30 : \r)
				coordinate(C);
		\fill (A) circle(2pt) node[above] {\scriptsize$A$}
			(B) circle(2pt) node[left] {\scriptsize$B$}
			(C) circle(2pt) node[right] {\scriptsize$C$}
			(O) circle(2pt) node[below] {\scriptsize$O$};
	\end{tikzpicture}
	}
	\libproblem{ngu}{3.52}
	\libproblem{raz-zadacha-dva-zadacha}{3.52}
	\libproblem{savchenko}{8.4.13}
}
\end{document}

